點解大家對道德兩個字咁反感？

不論係高登定連登
都成日見到高登仔屌人道德撚
例如最近admin del post 有人話起錯底del post好正確
就即刻有人屌話係道德撚，言論自由，自我審查乜乜乜乜
但其實不論係liberalism 定 libertarianism 定communitarianism 等等都係建基於道德觀念上
社會政策包括資源分配（點解要比老人家生果金、點解要設立綜援）、婚姻（同性婚姻合法化）都同道德觀好有關連

因為「道德」一詞被人奀曲和濫用咗
變左做殺人武器 於是乎大家殺來殺去

道德係法自內心的自省 唔係套於他人的約束
不能要求將個人道德強加於規矩之上以管制他人
Btw群眾壓力出自眾人意志不同規矩以一人判斷執行